<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="faq_text"><b>¿Por qué para algunos negocios obtengo una alerta que me indica que debo llamar a validar la disponibilidad de los productos?</b>
\nNuestra App incluye ofertas gastronómicas de emprendedores o personas naturales que no necesariamente tienen un establecimiento fijo o que ofrecen sus productos de manera esporádica.  Para este tipo de ofertas, es recomendable que llames a validar la disponibilidad al momento en el que planeas visitar este negocio.

\n\n<b>¿Por qué algunos negocios no tienen información sobre horarios (“Sin horario”)?</b>
        \nEsto sucede cuando el negocio ofrece sus productos de manera esporádica; es decir, no siempre cuenta con disponibilidad para atender la demanda; o cuando ofrece sus productos sólo por encargo.  En este caso, es recomendable que te contactes para validar la disponibilidad de productos o para programar una entrega.

\n\n<b>¿Puedo calificar, evaluar un negocio o dejar mis comentarios sobre éste en la App?</b>
\nComo usuario podrás evaluar un negocio de dos maneras:

\n\nUsando el botón de “Me gusta” o “Like”, cuando tengas una opinión positiva y quieras recomendarlo a otros usuarios en la App.

\n\nEnviando un comentario, ya sea positivo o negativo sobre tu experiencia, ingresando directamente al sitio que visitaste y utilizando el botón de “Comentarios”.  Estos comentarios no son visibles a los usuarios de la App sino que son recibidos por nuestro equipo en Preto y son luego enviados a los responsables del negocio con el fin de que puedan evaluar sus productos o servicios e implementar acciones correctivas si es necesario.

\n\n<b>¿Con qué frecuencia se actualiza la información dentro de la app?</b>
\nTodos los días estamos buscando nuevos sitios o personas que quieran ofrecer sus productos a través de la app, para mantener una oferta amplia y ofrecer nuevas opciones a nuestros usuarios. Cada vez que te conectas a la red, la aplicación automáticamente actualiza la información.

\n\nPor otro lado, cada uno de los sitios o personas que aparecen en la App son responsables por proporcionar y actualizar la información que allí se visualiza.  Por lo tanto,  la información sobre éstos se actualiza en la medida en que cada negocio solicita los cambios.

\n\n<b>Estoy interesado en ofrecer mis productos relacionados con el sector gastronómico a través de la App.  ¿Qué debo hacer?</b>
\nSi ofreces cualquier producto o servicio que está relacionado de alguna manera con el sector gastronómico, tienes un espacio dentro de nuestra Aplicación.
\nSi estás interesado en hacer parte de Preto, puedes contactarnos a través de cualquiera de nuestras canales: en la página web, por la opción de “Contacto”; o a través de la App, en la opción de Contacto; o enviando un correo electrónico a info@preto.co o comercial@preto.co, incluyendo tu nombre y datos de contacto, y nos comunicaremos.

\n\n<b>¿En qué orden aparecen los sitios al realizar una búsqueda?</b>
\nLa aplicación mostrará a los usuarios todos los sitios que cumplen con sus criterios de búsqueda, ya sea usando los filtros iniciales o los filtros avanzados, y mostrará los resultados ordenándolos inicialmente por cercanía, pero sin dejar ninguno por fuera.  Utilizando los filtros avanzados, se puede cambiar el orden de los resultados y ordenarlos según el número de “Likes” que los sitios tengan registrados en la aplicación.

\n\n<b>¿Cómo puedo encontrar los sitios mejor calificados en la ciudad?</b>
\nA través del filtro avanzado podrás definir tus criterios de búsqueda y podrás ordenar los resultados según el número de “Likes” que éstos tienen.  En este caso, podrás ver la información de toda la ciudad.

\n\n<b>¿Preto App tiene algún costo?</b>
\nNo, la descarga de Preto App es totalmente gratis, así como las consultas que realices sobre la misma una vez la hayas descargado.

\n\n<b>¿Qué encuentro dentro de la opción de insumos?</b>
\nAcá podrás encontrar variedad de ingredientes utilizados en la preparación de alimentos, así como otros productos complementarios que se relacionen con el sector gastronómico.

\n\n<b>¿Puedo pedir un domicilio por la app?</b>
\nLa App proporciona información sobre los negocios que se encuentran inscritos.  Podrás identificar los sitios que ofrecen servicio a domicilio y los podrás contactar telefónicamente desde aquí mismo para solicitar tu domicilio.

\n\n<b>Encontré información que no está actualizada ¿Puedo reportarla?</b>
\nPuedes reportarla a través de la opción de “Contacto” dentro de la App; o ingresando a nuestra página web y utilizando el vínculo de “Contacto”; o escribiendo al correo electrónico info@preto.co.  Por favor asegúrate de proporcionar información completa para que podamos identificar el negocio sobre el cual estás reportando un error en la información.

\n\nRecuerda que la información que tú nos envías no se verá publicada de inmediato pues debe pasar por el proceso de verificación.

\n\n<b>¿A través de qué medios puedo contactarme con ustedes?</b>
\nPuedes contactarnos si tienes comentarios, opiniones, peticiones, quejas o reclamos por los siguientes medios:
\nUtilizando el vícnulo de “Contacto” que está disponible en la página web o dentro de la App.
\nEscríbenos a info@preto.co
\nMarcando a la línea telefónica que encuentras en nuestro sitio Web

\nPor favor asegúrate de proporcionar un medio por el cual podamos ponernos en contacto.
</string>

</resources>
