<resources>

    <string name="privacy_policy_desc">
 <b>POLÍTICAS DE PROTECCIÓN DE DATOS COMUNIDAD PRETO S.A.S. </b>

 En cumplimiento de lo estipulado en la Ley 1581 de 2012 y el Decreto Nacional 1377 del 2013, además de los derechos, libertades y garantías constitucionales a que se refiere el artículo 15 de la Constitución Política; y el derecho a la información consagrado en el artículo 20 de la misma. en los cuales se dictan las disposiciones generales para la protección de datos personales, y debido a su alto compromiso con la protección de datos personales, la sociedad COMUNIDAD PRETO S.A.S. (NIT: 901.075.723-7)., expide esta política con el fin de garantizar que los datos personales suministrados y autorizados por nuestros usuarios, clientes, aspirantes, empleados, proveedores, accionistas, y demás sujetos de la comunidad en general que interactúan con la sociedad COMUNIDAD PRETO S.A.S, en adelante Los Usuarios, se encuentren almacenados internamente con altos estándares de seguridad que garanticen su adecuado tratamiento y custodia.

\n\n<b>1. OBJETIVO:</b>
\nLa presente Política de Protección de Datos Personales y de Empresas (en adelante la “Política”) pretende regular la recolección, almacenamiento, uso, circulación y supresión de datos personales en la sociedad COMUNIDAD PRETO S.A.S (en adelante, “LA COMPAÑÍA”), brindando herramientas que garanticen la autenticidad, confidencialidad e integridad de la información.

\n\n<b>2. ALCANCE:</b>
\nEsta Política de Protección de Datos Personales y de Empresas se aplicará a todas las Bases de Datos y/o Archivos que contengan Datos Personales o de Empresas que sean objeto de Tratamiento por parte de LA COMPAÑÍA.

\n\n<b>3. DEFINICIONES:</b>
\n• Autorización: Consentimiento previo, expreso e informado del Titular para llevar a cabo el Tratamiento de Datos Personales.
\n• Aviso de Privacidad: Comunicación verbal o escrita generada por el responsable, dirigida al Titular para el Tratamiento de sus Datos Personales, mediante la cual se le informa acerca de la existencia de las Políticas de Tratamiento de información que le serán aplicables, la forma de acceder a las mismas y las finalidades del Tratamiento que se pretende dar a los datos personales.
\n• Base de Datos: Conjunto organizado de Datos Personales que sea objeto de Tratamiento.
\n• Tratamiento: Cualquier operación o conjunto de operaciones sobre Datos Personales, tales como la recolección, almacenamiento, uso, circulación o supresión.
\n• Clientes: Persona natural o jurídica, pública o privada con los cuales LA COMPAÑÍA tiene una relación comercial.
\n• Usuarios: Persona natural o jurídica que hace uso de los servicios ofrecidos por LA COMPAÑÍA.
\n• Dato Personal: Cualquier información vinculada o que pueda asociarse a una o varias personas naturales determinadas o determinables. Son algunos ejemplos de datos personales los siguientes: nombre, cédula de ciudadanía, dirección, correo electrónico, número telefónico, estado civil, datos de salud, huella dactilar, salario, bienes, estados financieros, etc.
\n• Datos sensibles: se entiende por datos sensibles aquellos que afectan la intimidad del Titular o cuyo uso indebido puede generar su discriminación, tales como aquellos que revelen el origen racial o étnico, la orientación política, las convicciones religiosas o filosóficas, la pertenencia a sindicatos, organizaciones sociales, de derechos humanos o que promueva intereses de cualquier partido político o que garanticen los derechos y garantías de partidos políticos de oposición, así como los datos relativos a la salud, a la vida sexual y los datos biométrico
\n• Titular: Persona natural cuyos Datos Personales sean objeto de Tratamiento.
\n• Encargado del Tratamiento: Persona natural o jurídica, pública o privada, que por sí misma o en asocio con otros, realice el Tratamiento de Datos Personales por cuenta del responsable del Tratamiento. En los eventos en que el responsable no ejerza como Encargado de la Base de Datos, se identificará expresamente quién será el Encargado.
\n• Responsable del Tratamiento: Persona natural o jurídica, pública o privada, que por sí misma o en asocio con otros, decida sobre la Base de Datos y/o el Tratamiento de los datos.
\n• Reclamo: Solicitud del Titular del dato o de las personas autorizadas por éste o por la Ley para corregir, actualizar o suprimir sus datos personales o para revocar la autorización en los casos establecidos en la Ley.
\n• Transferencia: La transferencia de datos tiene lugar cuando el Responsable y/o Encargado del Tratamiento de datos personales, ubicado en Colombia, envía la información o los datos personales a un receptor, que a su vez es Responsable del Tratamiento y se encuentra dentro o fuera del país.
\n• Transmisión: Tratamiento de Datos Personales que implica la comunicación de los mismos dentro o fuera del territorio de la República de Colombia cuando tenga por objeto la realización de un Tratamiento por el Encargado por cuenta del Responsable.

\n\n<b>4. DERECHOS DE LOS TITULARES:</b>

\nEl Titular de los datos personales tendrá los siguientes derechos:
\na) Conocer, actualizar y rectificar sus datos personales frente a los Responsables del Tratamiento o Encargados del Tratamiento. Este derecho se podrá ejercer, entre otros frente a datos parciales, inexactos, incompletos, fraccionados, que induzcan a error, o aquellos cuyo Tratamiento esté expresamente prohibido o no haya sido autorizado;
\nb) Solicitar prueba de la autorización otorgada al Responsable del Tratamiento salvo cuando expresamente se exceptúe como requisito para el Tratamiento, de conformidad con lo previsto en el artículo 10 de la presente ley;
\nc) Ser informado por el Responsable del Tratamiento o el Encargado del Tratamiento, previa solicitud, respecto del uso que le ha dado a sus datos personales;
\nd) Presentar ante la Superintendencia de Industria y Comercio quejas por infracciones a lo dispuesto en la presente ley y las demás normas que la modifiquen, adicionen o complementen;
\ne) Revocar la autorización y/o solicitar la supresión del dato cuando en el Tratamiento no se respeten los principios, derechos y garantías constitucionales y legales. La revocatoria y/o supresión procederá cuando la Superintendencia de Industria y Comercio haya determinado que en el Tratamiento el Responsable o Encargado han incurrido en conductas contrarias a esta ley y a la Constitución;
\nf) Acceder en forma gratuita a sus datos personales que hayan sido objeto de Tratamiento por las siguientes personas.
\n• Por el Titular;
\n• Por sus causahabientes, quienes deberán acreditar tal calidad;
\n• Por el representante y/o apoderado del Titular, previa acreditación de la representación o apoderamiento;
\n• Por estipulación a favor de otro o para otro

\n\n<b>6. TRATAMIENTO Y FINALIDADES AL CUAL SERÁN SOMETIDOS LOS DATOS PERSONALES TRATADOS POR LA COMPAÑÍA:</b>

\nLA COMPAÑÍA, actuando en calidad de Responsable del Tratamiento de Datos Personales, para el adecuado desarrollo de sus actividades comerciales, así como para el fortalecimiento de sus relaciones con terceros, recolecta, almacena, utiliza, circula y suprime Datos Personales correspondientes a personas naturales o jurídicas con quienes tiene o ha tenido relación, tales como, sin que la enumeración signifique limitación, trabajadores y familiares de éstos, accionistas, consumidores, clientes, distribuidores, proveedores, acreedores y deudores, para las siguientes finalidades:

\n\n<b>a. Finalidades generales para el tratamiento de Datos Personales:</b>

\n• Permitir la participación de los Titulares en actividades de mercadeo y promocionales (incluyendo la participación en concursos, rifas y sorteos) realizados por LA COMPAÑÍA;
\n• Evaluar la calidad del servicio, realizar estudios de mercado sobre hábitos de consumo, análisis estadísticos y otros que permitan entender a nuestros usuarios para mejorar los servicios y procesos y para usos internos;
\n• Controlar el acceso a las plataformas de LA COMPAÑÍA
\n• Controlar el acceso a sitios de trabajo de LA COMPAÑÍA y establecer medidas de seguridad, incluyendo el establecimiento de zonas video-vigiladas;
\n• Dar respuesta a consultas, comentarios, peticiones, quejas y reclamos que sean realizadas por los Titulares y organismos de control y trasmitir los Datos Personales a las demás autoridades que en virtud de la ley aplicable deban recibir los Datos Personales;
\n• Para eventualmente contactar, vía correo electrónico, o por cualquier otro medio, a quienes tienen o ha tenido relación, tales como, sin que la enumeración signifique limitación, trabajadores y familiares de éstos, accionistas, usuarios, clientes, distribuidores, proveedores, acreedores y deudores, para las finalidades antes mencionadas.
\n• Transferir la información recolectada a distintas áreas de LA COMPAÑÍA.
\n• Para la atención de requerimientos judiciales o administrativos y el cumplimiento de mandatos judiciales o legales;
\n• Registrar sus datos personales en los sistemas de información de LA COMPAÑÍA y en sus bases de datos comerciales y operativas;
\n• Cualquier otra actividad de naturaleza similar a las anteriormente descritas que sean necesarias para desarrollar el objeto social de LA COMPAÑÍA.

\n\n<b>b. Respecto a los datos personales de nuestros Clientes y Usuarios:</b>

\n• Para cumplir las obligaciones contraídas por LA COMPAÑÍA con sus Clientes.
\n• Enviar información sobre cambios en los servicios o en las condiciones.
\n• Enviar información sobre ofertas relacionadas con los productos o servicios que ofrece LA COMPAÑÍA o sus compañías vinculadas;
\n• Facilitar la comunicación entre los Clientes de LA COMPAÑÍA y los usuarios
\n• Para el fortalecimiento de las relaciones con sus Usuarios y Clientes, mediante el envío de información relevante, la toma de pedidos y evaluación de la calidad del servicio;
\n• Para la determinación de obligaciones pendientes, la consulta de información financiera e historia crediticia y el reporte a centrales de información de obligaciones incumplidas, respecto de sus deudores;
\n• Para mejorar, promocionar y desarrollar sus productos y los de sus compañías vinculadas a nivel mundial;
\n• Permitir que compañías vinculadas a LA COMPAÑÍA, con las cuales ha celebrado contratos que incluyen disposiciones para garantizar la seguridad y el adecuado tratamiento de los datos personales tratados, contacten al Titular con el propósito de ofrecerle bienes o servicios de su interés;
\n• Utilizar los distintos servicios a través de los sitios web, aplicaciones móviles o demás herramientas de LA COMPAÑÍA, incluyendo descargas de contenidos y formatos.

\n\n<b>c. Respecto a los Datos de Proveedores:</b>

\n• Para invitarlos a participar en procesos de selección y a eventos organizados o patrocinados por LA COMPAÑÍA;
\n• Para la evaluación del cumplimiento de sus obligaciones;
\n• Para hacer el registro en los sistemas de LA COMPAÑÍA;
\n• Para procesar sus pagos y verificar saldos pendientes;

\n\n<b>7. PRINCIPIOS APLICABLES AL TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES:</b>

\nPara el Tratamiento de los Datos Personales, LA COMPAÑÍA aplicará los principios que se mencionan a continuación, los cuales constituyen las reglas a seguir en la recolección, manejo, uso, tratamiento, almacenamiento e intercambio, de datos personales:
\n• Legalidad: El Tratamiento de datos personales se realizará conforme a las disposiciones legales aplicables (Ley Estatutaria 1581 de 2012 y sus decretos reglamentarios).
\n• Finalidad: El Tratamiento debe obedecer a una finalidad legítima de acuerdo con la Constitución y la Ley, la cual debe ser informada al Titular.
\n• Libertad: La recolección de los Datos Personales solo podrá ejercerse con la autorización, previa, expresa e informada del Titular.
\n• Veracidad o Calidad: La información sujeta al Tratamiento de Datos Personales debe ser veraz, completa, exacta, actualizada, comprobable y comprensible.
\n• Transparencia: En el Tratamiento de Datos Personales se garantiza el derecho del Titular a obtener en cualquier momento y sin restricciones, información acerca de la existencia de datos que le conciernan.
\n• Acceso y circulación restringida: El Tratamiento de datos personales solo podrá realizarse por las personas autorizadas por el Titular y/o por las personas previstas en la Ley.
\n• Seguridad: Los Datos Personales sujetos a Tratamiento se deberá manejar con las medidas técnicas, humanas y administrativas que sean necesarias para otorgar seguridad a los registros evitando su adulteración, pérdida, consulta, uso o acceso no autorizado o fraudulento
\n• Confidencialidad: Todos los funcionarios que trabajen en LA COMPAÑÍA están obligados a guardar reserva sobre la información personal a la que tengan acceso con ocasión de su trabajo en LA COMPAÑÍA.

\n\n<b>8. DEBERES DE LA COMPAÑÍA COMO RESPONSABLE DEL TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES:</b>

\n\nLA COMPAÑÍA tiene presente que los Datos Personales son de propiedad de las personas a las que se refieren y solamente ellas pueden decidir sobre los mismos. En ese sentido, LA COMPAÑÍA hará uso de los Datos Personales recolectados únicamente para las finalidades para las que se encuentra debidamente facultada y respetando, en todo caso, la normatividad vigente sobre la Protección de Datos Personales.

\n\n<b>9. AUTORIZACIÓN:</b>

\n\nLA COMPAÑÍA solicitará autorización previa, expresa e informada a los Titulares de los Datos Personales sobre los que requiera realizar el Tratamiento.
\nEsta manifestación de voluntad del Titular puede darse a través de diferentes mecanismos puestos a disposición por LA COMPAÑÍA, tales como:
\n• Mediante aceptación en las plataformas de LA COMPAÑÍA.
\n• Por escrito, diligenciando un formato de autorización para el Tratamiento de Datos Personales determinado por LA COMPAÑÍA.
\n• De forma oral, a través de una conversación telefónica o en videoconferencia.
\n• Mediante conductas inequívocas que permitan concluir que otorgó su autorización, a través de su aceptación expresa a los Términos y Condiciones de una actividad dentro de los cuales se requiera la autorización de los participantes para el Tratamiento de sus Datos Personales.

\nImportante: En ningún caso LA COMPAÑÍA asimilará el silencio del Titular a una conducta inequívoca.

\n\n<b>10. DISPOSICIONES ESPECIALES PARA EL TRATAMIENTO DE DATOS PERSONALES:</b>

\n\n<b>a. Tratamiento de Datos Sensibles.</b>

\nEl Tratamiento de los Datos Personales de naturaleza sensible está prohibido por la ley, salvo que se cuente con autorización expresa, previa e informada del Titular, entre otras excepciones consagradas en el Artículo 6º de la Ley 1581 de 2012.
\nEn este caso, además de cumplir con los requisitos establecidos para la autorización, LA COMPAÑÍA informará al Titular:
\n• que por tratarse de datos sensibles no está obligado a autorizar su Tratamiento.
\n• cuáles de los datos que serán objeto de Tratamiento son sensibles y la finalidad del Tratamiento.

\nAdicionalmente, LA COMPAÑÍA tratará los datos sensibles recolectados bajo estándares de seguridad y confidencialidad correspondientes a su naturaleza. Para este fin, LA COMPAÑÍA ha implementado medidas administrativas, técnicas y jurídicas contenidas en su Manual de Políticas y Procedimientos, de obligatorio cumplimiento para sus empleados y, en tanto sea aplicable, a sus proveedores, compañías vinculadas y aliados comerciales.
\n<b>b. Tratamiento de Datos Personales de Niños, Niñas y Adolescentes:</b>

\n\nSegún lo dispuesto por el Artículo 7º de la Ley 1581 de 2012 y el artículo 12 del Decreto 1377 de 2013, LA COMPAÑÍA sólo realizará el Tratamiento, correspondientes a niños, niñas y adolescentes, siempre y cuando este Tratamiento responda y respete el interés superior de los niños, niñas y adolescentes y asegure el respeto de sus derechos fundamentales.

\n\n<b>11. PROCEDIMIENTO PARA ATENCIÓN Y RESPUESTA A PETICIONES, CONSULTAS, QUEJAS Y RECLAMOS DE LOS TITULARES DE DATOS PERSONALES:</b>

\n\nLos Titulares de Datos Personales tratados por LA COMPAÑÍA tienen derecho a acceder a sus Datos Personales y a los detalles de dicho Tratamiento, así como a rectificarlos y actualizarlos en caso de ser inexactos o a solicitar su eliminación cuando consideren que resulten ser excesivos o innecesarios para las finalidades que justificaron su obtención u oponerse al Tratamiento de los mismos para fines específicos.
\nLas vías que se han implementado para garantizar el ejercicio de dichos derechos a través de la presentación de la solicitud respectiva son:
\n• Comunicación dirigida a COMUNIDAD PRETO S.A.S utilizando los medios establecidos en las plataformas de la COMUNIDAD PRETO
\n• Solicitud presentada a través del teléfono de contacto establecido en las plataformas de COMUNIDAD PRETO.
\nEstos canales podrán ser utilizados por Titulares de datos personales, o terceros autorizados por ley para actuar en su nombre, con el objeto de ejercer los siguientes derechos:

\n\n<b>a. Procedimiento para la realización de peticiones y consultas:</b>

\n• El Titular podrá consultar sus datos personales en cualquier momento. Para tal fin, podrá elevar una solicitud indicando la información que desea conocer, a través de cualquiera de los mecanismos arriba señalados.

    \n• El Titular o sus causahabientes deberán acreditar su identidad, la de su representante, la representación o estipulación a favor de otro o para otro. Cuando la solicitud sea formulada por persona distinta del Titular y no se acredite que la misma actúa en representación de aquél, se tendrá por no presentada. 
    \n• La consulta y/o petición debe contener como mínimo el nombre y dirección de contacto del Titular o cualquier otro medio para recibir la respuesta, así como una descripción clara y precisa de los datos personales respecto de los cuales el Titular busca ejercer el derecho de consulta y/o petición.
    \n\n <b> b. Procedimiento para la realización de quejas y reclamos:   </b>
    \n\nDe conformidad con lo establecido en el Artículo 14 de la Ley 1581 de 2012, cuando el Titular o sus causahabientes consideren que la información tratada por LA COMPAÑÍA deba ser objeto de corrección, actualización o supresión, o cuando deba ser revocada por advertirse el presunto incumplimiento de cualquiera de los deberes contenidos en la Ley, podrán presentar una solicitud ante LA COMPAÑÍA, la cual será tramitada bajo las siguientes reglas:  
    \n(i) El Titular o sus causahabientes deberán acreditar su identidad, la de su representante, la representación o estipulación a favor de otro o para otro. Cuando la solicitud sea formulada por persona distinta del Titular y no se acredite que la misma actúa en representación de aquél, se tendrá por no presentada.  
    \n(ii) La solicitud de rectificación, actualización, supresión o revocatoria debe ser presentada a través de los medios habilitados por LA COMPAÑÍA indicados en el presente documento y contener, como mínimo, la siguiente información:  
    \n• El nombre, dirección electrónica, dirección de domicilio del Titular o cualquier otro medio para recibir la respuesta.  
    \n• Los documentos que acrediten la identidad del solicitante y en caso dado, la de su representante con la respectiva autorización. 
    \n• La descripción clara y precisa de los datos personales respecto de los cuales el Titular busca ejercer alguno de los derechos y la solicitud concreta.   

    \n\n<b>12. INFORMACIÓN OBTENIDA EN FORMA PASIVA:   </b>
    \nCuando se utilizan los servicios contenidos dentro de las plataformas de LA COMPAÑÍA, ésta podrá recopilar información en forma pasiva a través de tecnologías para el manejo de la información, tales como “cookies”, a través de los cuales se recolecta información acerca del hardware y el software del equipo, dirección IP, tipo de explorador, sistema operativo, nombre de dominio, tiempo de acceso y las direcciones de los sitios web de procedencia; mediante el uso de éstas herramientas no se recolectan directamente Datos Personales de los usuarios. También se recopilará información acerca de las páginas que la persona visita con mayor frecuencia en estos sitios web a efectos de conocer sus hábitos de navegación. No obstante, el usuario de los sitios web de LA COMPAÑÍA tiene la posibilidad de configurar el funcionamiento de las “cookies”, de acuerdo con las opciones de su navegador de internet.   

    \n\n<b>13. SEGURIDAD DE LOS DATOS PERSONALES: </b>
    \n  LA COMPAÑÍA, en estricta aplicación del Principio de Seguridad en el Tratamiento de Datos Personales, proporcionará las medidas técnicas, humanas y administrativas que sean necesarias para otorgar seguridad a los registros evitando su adulteración, pérdida, consulta, uso o acceso no autorizado o fraudulento. La obligación y responsabilidad de LA COMPAÑÍA se limita a disponer de los medios adecuados para este fin. LA COMPAÑÍA no garantiza la seguridad total de su información ni se responsabiliza por cualquier consecuencia derivada de fallas técnicas o del ingreso indebido por parte de terceros a la Base de Datos o archivo en los que reposan los Datos Personales objeto de Tratamiento por parte de LA COMPAÑÍA y sus Encargados. LA COMPAÑÍA exigirá a los proveedores de servicios que contrata, la adopción y cumplimiento de las medidas técnicas, humanas y administrativas adecuadas para la protección de los Datos Personales en relación con los cuales dichos proveedores actúen como Encargados.   

    \n\n<b>14. TRANSFERENCIA, TRANSMISIÓN Y REVELACIÓN DE DATOS PERSONALES:   </b>
    \n\nLA COMPAÑÍA podrá entregar los Datos Personales a terceros no vinculados a LA COMPAÑÍA cuando:  
    \n• Se trate de contratistas en ejecución de contratos para el desarrollo de las actividades de LA COMPAÑÍA;
     \n• Por transferencia a cualquier título de cualquier línea de negocio con la que se relaciona la información.
    \n\  nEn todo caso, cuando LA COMPAÑÍA desee enviar o transmitir datos a uno o varios Encargados ubicados dentro o fuera del territorio de la República de Colombia, establecerá cláusulas contractuales o celebrará un contrato de transmisión de datos personales en el que, entre otros, se pacte lo siguiente:  
    \n(i) Los alcances y finalidades del tratamiento.  
    \n(ii) Las actividades que el Encargado realizará en nombre de LA COMPAÑÍA.  
    \n(iii) Las obligaciones que debe cumplir el Encargado respecto del Titular del dato y LA COMPAÑÍA.
     \n(iv) El deber del Encargado de tratar los datos de acuerdo con la finalidad autorizada para el mismo y observando los principios establecidos en la Ley colombiana y la presente política.  
    \n(v) La obligación del Encargado de proteger adecuadamente los datos personales y las bases de datos, así como de guardar confidencialidad respecto del tratamiento de los datos transmitidos.   

    \n\nLA COMPAÑÍA no solicitará la autorización cuando la transferencia internacional de datos se encuentre amparada en alguna de las excepciones previstas en la Ley y sus Decretos Reglamentarios   

    \n\n<b>15. LEGISLACIÓN APLICABLE:   </b>
    \n\nEsta Política de Protección de Datos Personales, el Aviso de Privacidad, y el Anexo de Formato de Autorización que hace parte de esta Política, se rigen por lo dispuesto en la legislación vigente sobre protección de los Datos Personales a los que se refieren el Artículo 15 de la Constitución Política de Colombia, la Ley 1266 de 2008, la Ley 1581 de 2012, el Decreto 1377 de 2013, el Decreto 1727 de 2009 y demás normas que las modifiquen, deroguen o sustituyan.   

    \n\n<b>16. VIGENCIA:</b>Esta Política de Protección de Datos Personales está vigente desde el 1 de agosto de 2017.</string>
</resources>
