<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="terms_condition"><b>1. TITULARIDAD:</b>
\n\nCOMUNIDAD PRETO S.A.S. es una sociedad constituida conforme a las leyes colombianas, identificada con NIT: 901.075.723-7, con domicilio en la ciudad de Medellín, que para los efectos de los presentes términos se denominará LA COMPAÑÍA.

\n\n<b>2. DEFINICIONES:</b>
\n\n<b>Las Plataformas:</b> todas las plataformas tecnológicas relacionadas con Preto, incluyendo la aplicación móvil Preto, el sitio web www.preto.co o cualquier otro software relacionado con Preto, existentes ahora o en el futuro.
\n\n<b>Usuario:</b> Persona natural o jurídica que accede o hace uso de las Plataformas y/o de los servicios ofrecidos por LA COMPAÑÍA.
\n\n<b>Oferente:</b> Persona natural o jurídica que ofrece sus productos o servicios a través de cualquiera de Las Plataformas Preto.

\n\n<b>3. NATURALEZA JURÍDICA:</b>
\n\nLos presentes términos y condiciones de uso regulan la relación contractual de carácter comercial que une a los Usuarios que acceden a Las Plataformas y a LA COMPAÑÍA, especialmente en la autorización de uso que otorga éste en favor de aquel y se establecen con el fin de dar a conocer los derechos y responsabilidades de cada uno.

\n\nAl acceder o utilizar Las Plataformas, usted como usuario está de acuerdo con estos términos y condiciones.

\n\n<b>4. CONSIDERACIONES GENERALES:</b>
\n\nEl servicio prestado por las Plataformas es para uso personal.
\n\nLos productos o servicios ofrecidos a través de las Plataformas sólo están disponibles para los Usuarios que según la legislación colombiana vigente estén en capacidad legal de contratar. Los Usuarios que no estén en capacidad de contratar deben abstenerse de utilizar los servicios de la tienda virtual.
\n\nPara instalar, hacer uso de las Plataformas y asegurar su correcto funcionamiento, es obligación del usuario descargar la versión adecuada para su dispositivo. Es posible que tenga que instalar actualizaciones o mejoras al software con el fin de continuar con el acceso o uso de Las Plataformas o partes de éstas.   
\n\nEl servicio de las Plataformas se presta a través de licencia de uso de plataforma tecnológica y servicios de logística para comercio electrónico.
\n\n<b>5. SEGURIDAD:</b>
\n\nSe han implementado los procedimientos electrónicos y administrativos para proteger y ayudar a prevenir el acceso no autorizado, evitar la pérdida, mal uso, alteración, acceso no autorizado y hurto de los datos personales.
\n\n Las políticas y condiciones de acceso y uso aquí establecidas y los conflictos que puedan surgir respecto de su interpretación, uso, alcance y terminación se rigen por la ley colombiana y se someten a los jueces y tribunales colombianos.


\n\n<b>6. RESPONSABILIDAD LIMITADA:</b>

\n\nLA COMPAÑÍA, no se hace responsable por la confiabilidad y/o calidad de los productos o servicios que prestan los Oferentes que publican su información en Las Plataformas, así como demoras, incumplimientos y demás aspectos que hacen parte del servicio de comida que éstos prestan.

\nSin perjuicio de lo consagrado en la legislación colombiana aplicable, LA COMPAÑÍA, no tendrá ningún tipo de responsabilidad, en ningún caso, por cualquier daño sufrido a consecuencia de algún virus que pueda haber infectado su ordenador u otros aparatos de su propiedad por causa de su acceso, uso o descargas de cualquier material de esta página web. Si opta por descargar material desde esta página web, esa acción se realiza por tu exclusiva cuenta y riesgo

\n\n<b>7. EXACTITUD, CARÁCTER COMPLETO Y PUNTUALIDAD DE LA INFORMACIÓN: </b>

\n\nEl contenido que está disponible en Las Plataformas es sólo para fines informativos. Aunque realizamos todos los medios a nuestro alcance para asegurar la exactitud y el carácter completo de la información contenida en Las Plataformas, no asumimos responsabilidad alguna en el caso de que la información que se encuentra disponible en las mismas no sea exacta o completa. Cualquier modificación que hagas sobre el material disponible en Las Plataformas se realizará por tu cuenta y riesgo. Asimismo, aceptas que será responsabilidad tuya comprobar los eventuales cambios que se puedan producir. LA COMPAÑÍA se reserva el derecho a realizar cambios o correcciones a cualquier parte de la información disponible en Las Plataformas sin previo aviso.

\n\n<b>8. UTILIZACIÓN DE LA INFORMACIÓN: </b>
\n\nPara LA COMPAÑÍA es muy importante su derecho a la privacidad. Para proteger ese derecho, el manejo de la información de los Usuarios y Oferentes se rige por nuestra Política de Privacidad, a la cual usted tiene acceso.
\n\nLa información recolectada de los Usuarios de Las Plataformas puede ser usada para facilitar la comunicación entre quienes ofrecen sus productos o servicios gastronómicos y el usuario; para dar respuesta a consultas y comentarios enviados, para entender a nuestros usuarios y mejorar los servicios y procesos; para enviarle información que pueda ser de interés; para enviarle anuncios que puedan ser relevantes; para administrar concursos y sorteos; para notificarle de cambios en los servicios; para mostrar anuncios a públicos objetivos de nuestros anunciantes.
\n\nEn algunos casos la información se utiliza para comunicarse con el Usuario, con el fin de responder de forma personalizada a sus inquietudes, comentarios o para atender alguna necesidad en cuanto a información o servicio.
\n\nLos datos se utilizan para el envío futuro de información de interés a través de correo electrónico en caso de autorizar a LA COMPAÑÍA
\n\nSi quiere ofrecer sus productos en las Plataformas, puede comunicarse con LA COMPAÑÍA, a través del botón de contacto disponible dentro de la aplicación móvil o el sitio web.
\n\nSi desea enviar algún comentario sobre las Plataformas o la información que ésta presenta, puede hacerlo utilizando los medios destinados para este fin.

\n\n<b>9. PROPIEDAD INTELECTUAL:</b>

\n\nTodos los contenidos, marcas, logos, dibujos, documentación, programas informáticos o cualquier otro elemento susceptible de protección por la legislación colombiana de propiedad intelectual o industrial, que sean accesibles en Las Plataformas corresponden exclusivamente a LA COMPAÑÍA o a sus legítimos titulares y quedan expresamente reservados todos los derechos sobre los mismos. Queda expresamente prohibida la creación de enlaces de hipertexto (links) a cualquier elemento integrante de Las Plataformas sin la autorización de LA COMPAÑÍA, siempre que no sean a una página web que no requiera identificación o autenticación para su acceso, o el mismo esté restringido.
En cualquier caso, LA COMPAÑÍA se reserva todos los derechos sobre los contenidos, información datos y servicios que ostente sobre los mismos.
Las Plataformas no conceden ninguna licencia o autorización de uso al Usuario sobre sus contenidos, datos o servicios, distinta de la que expresamente se detalle en las presentes condiciones generales de uso.

\n\n<b>10. MODIFICACIONES A ESTOS TÉRMINOS: </b>

\n\nHacemos reserva del derecho, a nuestro exclusivo y completo criterio, de alterar estos términos y condicionas en cualquier ocasión, mediante la muestra en cualquiera de Las Plataformas de los nuevos términos y condiciones. Es su responsabilidad verificar periódicamente cualquier alteración que pudiéramos realizar sobre estos términos y condiciones. Su uso continuado de Las Plataformas luego de la presentación de nuevos términos y condiciones implicará y significará su aceptación a las modificaciones introducidas.

\n\n<b>11. DEBERES DE LOS USUARIOS: </b>

\n\nCon la aceptación de los presentes términos el Usuario se obliga a:
\nSuministrar información veraz y fidedigna al momento de crear su Cuenta de Usuario;
\nAbstenerse de transferir a terceros los datos de validación (nombre de usuario y contraseña);
\nAbstenerse de utilizar las Plataformas para realizar actos contrarios a la moral, el orden público y buenas costumbres en contra de LA COMPAÑÍA, los Oferentes  o de terceros;
\nInformar inmediatamente a LA COMPAÑÍA en caso de olvido o usurpación de los datos de validación, siendo usted responsable de todas las actividades que ocurran en su cuenta:
\nAbstenerse de realizar conductas atentatorias del funcionamiento de las Plataformas;
\nAbstenerse de suplantar la identidad de otros Usuarios;
\nAbstenerse de descifrar, descompilar o desensamblar cualquier elemento de las Plataformas o de cualquiera de sus partes;
\nAbstenerse de hacerse pasar por otra persona, crear o utilizar una cuenta para cualquier otra persona que no sea usted, proporcionar una dirección de correo electrónico que no sea su propia, crear múltiples cuentas o proporcionar información falsa;
\nEn general todas aquellas conductas necesarias para la ejecución del negocio jurídico.

\n\n<b>12. DEBERES DE LA COMPAÑÍA:</b>

\n\nEn virtud de los presentes términos, LA COMPAÑÍA, de acuerdo con la información que sea suministrada por los Oferentes, se obliga a:
\nSuministrar información cierta, fidedigna, suficiente, clara y actualizada respecto de lo que exhibe;
\nIndicar las características generales para que sirvan de referencia a los Usuarios;
\nPoner a disposición de los Usuarios los términos y condiciones de uso de Las Plataformas de forma actualizada;
\nUtilizar la información únicamente para los fines establecidos en los presentes términos;

\n\n<b>13. GARANTÍA:</b>

\n\nEntiende y acepta el Usuario que la relación de consumo se genera directamente con los oferentes, es decir, por las personas que ofrecen sus servicios en la plataforma web, por lo tanto, las reclamaciones por garantía se deben realizar directamente a los recomendados, quienes tienen la obligación de cumplir con las reclamaciones en los términos definidos en la ley 1480 de 2011.

\n\n<b>14. CONTENIDOS:</b>

\n\nA través de la Plataforma LA COMPAÑÍA podrá poner a disposición de los Usuarios información de carácter comercial y publicitario, propio o de terceros de conformidad a las buenas costumbres comerciales.
\nEn estos casos LA COMPAÑÍA no avala, garantiza o compromete su responsabilidad frente a los servicios y/o productos que se comercialicen por estos terceros, ya que las Plataformas sirven como canal de comunicación y publicidad, mas no como herramienta de prestación de servicios; en consecuencia, es total responsabilidad de los Usuarios el acceso a los sitios que remite la publicidad, asumiendo la obligación de verificar y conocer los términos de los servicios ofrecidos por los terceros.
\nToda la información puesta a disposición en las Plataformas como imágenes, publicidad, nombres, marcas, lemas y demás elementos de propiedad intelectual; son utilizados legítimamente por LA COMPAÑÍA sea porque son de su propiedad, porque tienen autorización para ponerlos a disposición o porque en virtud de las decisiones 351 de 1993 y 486 de 2000 de la Comunidad Andina de Naciones, o en virtud de la ley 23 de 1982 se encuentra facultado para hacerlo.

\n\n<b>15. FUNCIONAMIENTO DE LAS PLATAFORMAS: </b>

\n\nLA COMPAÑÍA administra directamente o por medio de terceras personas las Plataformas, toda la información que se comunica allí corresponde a información cierta y actualizada de acuerdo a la información que sea suministrada por los Oferentes. En ningún caso responderá por daños directos o indirectos que sufra el Usuario por la utilización o incapacidad de utilización de las Plataformas.
\nLas plataformas se encuentra disponible las 24 horas del día para su acceso y consulta, para la realización de transacciones la disponibilidad de la Plataforma es de 24 horas al día. LA COMPAÑÍA realiza los mejores esfuerzos para mantener en operación las Plataformas, pero en ningún caso garantiza disponibilidad y continuidad permanente de éstas.

\n\n<b>16. CANCELACIÓN:</b>

\n\nLA COMPAÑÍA se reserva el derecho de cancelar las cuentas de Usuarios y/o de prohibir el acceso a las Plataformas a los Usuarios que realicen conductas violatorias de los presentes términos o que incumplan las obligaciones contraídas.

\n\n<b>17. COMERCIO ELECTRÓNICO:</b>

\n\nEn cumplimiento de las disposiciones colombianas sobre mensajes de datos según la ley 527 de 1999, se comunica que la legislación nacional reconoce validez a los mensajes de datos y por tanto ellos adquieren carácter y entidad probatoria. En consecuencia, entienden los Usuarios, que mediante el cruce de mensajes de datos los intervinientes pueden dar lugar al nacimiento, modificación y extinción de obligaciones, siendo de su resorte exclusivo el contenido, consecuencias, responsabilidades y efectos de la información generada.

\n\n<b>18. ACEPTACIÓN TOTAL DE LOS TÉRMINOS:</b>

\n\nEl Usuario manifiesta expresamente tener capacidad legal para usar la Plataforma; así mismo, manifiesta haber suministrado información real, veraz y fidedigna; por ende, de forma expresa e inequívoca declara que ha leído, que entiende y que acepta la totalidad de las situaciones reguladas en el presente escrito de Términos y Condiciones de Uso de la Plataforma, por lo que se compromete al cumplimiento total de los deberes, obligaciones, acciones y omisiones aquí expresadas.
\nEn caso de que Usuarios de otros países utilicen la Plataforma se sujetan completamente a lo dispuesto en los presentes términos.</string>

</resources>